{
  "Use MAP Protocol": "MAP Protocol 사용하기",
  "Learn": "배우기",
  "Developer": "개발자",
  "Enterprise": "기업",
  "Community": "커뮤니티",
  "Find a wallet": "지갑 찾기",
  "Get MAPO": "MAPO 받기",
  "Stake MAPO": "MAPO 스테이킹",
  "Run a node": "노드 운영하기",
  "OmniApp": "OmniApp",
  "Decentralized finance (DeFi)": "탈중앙화 금융 (DeFi)",
  "Decentralized autonomous organizations (DAO)": "탈중앙화 자율 조직 (DAO)",
  "Decentralized omnichain payment": "탈중앙화 옴니체인 결제",
  "Omnichain token issuance": "옴니체인 토큰 발행",
  "Decentralized omnichain identity": "탈중앙화 옴니체인 신원",
  "What is MAP Protocol?": "MAP Protocol 이란?",
  "MAP Relay Chain": "MAP 릴레이 체인",
  "MAP Omnichain Serivice (MOS)": "MAP 옴니체인 서비스 (MOS)",
  "What is MAPO?": "MAPO 란?",
  "MAPO wallets": "MAPO 지갑",
  "Gas fee": "가스 비용",
  "Omnichain and fully on-chain": "옴니체인 및 완전한 온체인",
  "Cross-chain smart contracts": "크로스체인 스마트 계약",
  "Light clients": "라이트 클라이언트",
  "Zero-knowledge proofs": "제로 지식 증명",
  "Refactor light clients with ZK-proof": "ZK-증명으로 라이트 클라이언트 개선",
  "MAP Protocol quiz center": "MAP Protocol 퀴즈 센터",
  "Develoer’s home": "개발자의 집",
  "Documentation": "문서",
  "Tutorials": "튜토리얼",
  "Learn by coding": "코딩으로 배우기",
  "Set up local environment": "로컬 환경 설정",
  "Developer incubation": "개발자 인큐베이션",
  "MAP Protocol for enterprises": "기업을 위한 MAP Protocol",
  "Community center": "커뮤니티 센터",
  "Online community": "온라인 커뮤니티",
  "Bitcoin layer-2": "비트코인 레이어-2",
  "Understand Bitcoin layer-2": "비트코인 레이어-2 이해하기",
  "Security features": "보안 기능",
  "MAP Protocol as Bitcoin layer-2": "비트코인 레이어-2로서의 MAP Protocol",
  "Understand BRC-20": "BRC-20 이해하기",
  "BRC 201: From BRC-20 to EVMs": "BRC 201: BRC-20에서 EVM까지",
  "Unlocking Bitcoin ecosystem with MAP Protocol": "MAP Protocol로 비트코인 생태계 개방",
  "MAP Protocol WhitePaper": "MAP Protocol 백서",
  "MAPO explorer": "MAPO 탐색기",
  "MAPO testnet explorer": "MAPO 테스트넷 탐색기",
  "Learn about MAPDAO": "MAPDAO에 대해 알아보기",
  "Explore MAP Protocol": "MAP Protocol 탐색하기",
  "MAP Protocol resources and intel": "MAP Protocol 자료 및 정보",
  "You can learn more about MAP Protocol from the MAP Protocol Whitepaper, which consists of all the basic principles and technical framework of MAP Protocol.": "MAP Protocol 백서에서 MAP Protocol의 모든 기본 원칙과 기술 프레임워크에 대해 더 알아볼 수 있습니다.",
  "Unlock Bitcoin Ecosystem with MAP Protocol": "MAP Protocol로 비트코인 생태계 개방",
  "The new narrative of the Bitcoin ecosystem has revoked topics and debates on Bitcoin interoperability. Explore what’s possible with MAP Protocol as a Bitcoin layer-2.": "비트코인 생태계의 새로운 서사는 비트코인 상호운용성에 대한 주제와 논쟁을 촉발했습니다. 비트코인 레이어-2로서 MAP Protocol로 가능한 것을 탐색해보세요.",
  "Anyone can participate in MAP Protocol’s network by staking and guarantee network security. It is is public good for the whole MAP Protocol ecosystem.": "누구나 MAP Protocol 네트워크에 스테이킹을 통해 참여하고 네트워크 보안을 보장할 수 있습니다. 이것은 전체 MAP Protocol 생태계를 위한 공공재입니다.",
  "MAPO is the native token on the MAP Relay Chain. It is the cryptocurrency you use to pay for the network fees on the MAP Relay Chain. Learn about how to get MAPO.": "MAPO는 MAP 릴레이 체인의 네이티브 토큰입니다. MAP 릴레이 체인에서 네트워크 수수료를 지불하는 데 사용하는 암호화폐입니다. MAPO를 얻는 방법에 대해 알아보세요.",
  "The MAP Protocol community": "MAP Protocol 커뮤니티",
  "MAP Protocol is all about community. Check out MAP Protocol community to meet your cohorts and see how you can contribute to MAP Protocol.": "MAP Protocol은 커뮤니티에 관한 것입니다. MAP Protocol 커뮤니티를 확인하여 동료를 만나고 MAP Protocol에 어떻게 기여할 수 있는지 알아보세요.",
  "MAPDAO is a community-driven and pivotal platform for contributors to engage with the MAP Protocol ecosystem. It welcomes everyone who would like to make a change.": "MAPDAO는 MAP Protocol 생태계와 관련하여 기여하는 사람들을 위한 커뮤니티 주도의 중요한 플랫폼입니다. 변화를 만들고 싶은 모든 사람을 환영합니다.",
  "Bitcoin layer-2 is key to Bitcoin ecosystem growth. As the adoption of Bitcoin continues to grow, the importance of these Layer-2 solutions cannot be overstated.": "비트코인 레이어-2는 비트코인 생태계 성장의 핵심입니다. 비트코인의 채택이 계속해서 성장함에 따라, 이러한 레이어-2 솔루션의 중요성은 과장될 수 없습니다.",
  "Understand long-range attack": "장기 공격 이해하기",
  "Similar to the 51% attack, long-range attack is a threat to PoS blockchains. MAP Protocol uses the Bitcoin network’s security mechanism to prevent long-range attack.": "51% 공격과 유사하게, 장기 공격은 PoS 블록체인에 대한 위협입니다. MAP Protocol은 비트코인 네트워크의 보안 메커니즘을 사용하여 장기 공격을 방지합니다.",
  "Edit Page": "페이지 편집",
  "We use cookies to improve your experience. By continuing to browse our site, you agree to our Cookie Policy.": "우리는 귀하의 경험을 개선하기 위해 쿠키를 사용합니다. 저희 사이트를 계속해서 탐색함으로써, 귀하는 우리의 쿠키 정책에 동의하게 됩니다.",
  "Accept": "수락",
  "Official contract addresses": "공식 계약 주소",
  "Ecosystem": "생태계",
  "MAP Protocol community grant": "MAP Protocol 커뮤니티 그랜트",
  "MAP Protocol research grant": "MAP Protocol 연구 그랜트",
  "MAP Protocol builder grant": "MAP Protocol 빌더 그랜트",
  "MAP Protocol brand assets": "MAP Protocol 브랜드 자산"
}